<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="http://localhost:4000//feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-04-07T15:54:13-03:00</updated><id>http://localhost:4000///</id><subtitle>Sanateando se llega lejos.</subtitle><entry><title type="html">Primera Persona</title><link href="http://localhost:4000//2022/03/27/Primera-persona.html" rel="alternate" type="text/html" title="Primera Persona" /><published>2022-03-27T00:00:00-03:00</published><updated>2022-03-27T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000//2022/03/27/Primera-persona</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//2022/03/27/Primera-persona.html">&lt;p&gt;﻿—
layout: blog
title: ‘Otro borrador ‘
date: 2022-03-26 19:41:34
categories: blog
tags: Linux
image: ‘/images/default.jpg’
lead_text: ‘Varios borradores de ideas generales, y ya van…’
—&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;borrador-de-ideas-generales&quot;&gt;Borrador de ideas generales&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;plan-general-de-la-obra&quot;&gt;Plan General de la Obra:&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-i&quot;&gt;Historia I&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Gaspar Ruiz vuelve a tratar de salvar a la Argentina del antihumanismo.  El  tipo se desenvuelve en el Siglo XX con modales del XIX (y conceptos éticos antiguos). Un Inmortal que tiene poderes especiales.  Los inmortales son seres imaginarios de literatura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-ii&quot;&gt;Historia II&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Parásitos humanos navegan en busca de la “Tierra Prometida” a bordo del “Pegasus” híbrido de máquina / molusco, en simbiosis con esa 6ta generación de humanos que la gobiernan y son gobernados y alimentados por el bicho&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-iii&quot;&gt;Historia III&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ficha de paciente psicótico que cree ser el enviado para destruir a los banqueros y capitalistas haciendo el punto de quiebre histórico al matar a un ministro de economía.  Cree que es inmortal, que Gaspar Ruiz viene a salvar a la Argentina del desastre, Quiere ser enterrado con “juguetes Perdidos” de fondo: “asusta un poco verte así” “cuando la noche es mas Oscura, se viene el día en tu corazón”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-iv&quot;&gt;Historia IV&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Operarios Down rompen en las colonias de marte, los contenedores criónicos donde están los hijos de puta que se enriquecieron en la tierra, pero que fueron olvidados siglos atrás.  La tierra es mas humana.  En esa humanización interviene el psicótico habiendo matado al ministro de economía.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Después de un fondo de ojo, el psicótico ve otros momentos, universos paralelos, brujas en gente normal “gente muerta”.  En la argentina del 2002 el paciente ve elementos extraños inclusive en la TV, ve cosas entre lineas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Destruir los medios calientes de comunicación (Mc Luhan).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A las empresas privadas nunca les interesaron los paises, lo unico que persiguen es la utilidad (raro eufemismo), dejar la salida de las crisis en manos de las empresas privadas es una manera sadica de destruir los paises.  Ultima etapa del capitalismo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El psicotico tiene poderes paranormales, sobrenaturales, puede hacer que un político se ahogue en su propia saliva, que se ampute la mano con la que firmó el decreto privatizador.  Y algún prodigio menor como conseguir el amor de una mujer.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Narración en primera persona la historia III, desde la perspectiva del psiquiatra administrador de anfetaminas, y la historia I desde un estado para-gubernamental tipo gran hermano, un gran hermano que controla las mentes mediante los medios de comunicación.  Cuando algo no se puede explicar hay que narrarlo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Un personaje puede ser apodado “el perdonavidas” argentino autosuficiente y nihilista.  Otro personaje es el ejecutor y forman un todo al estilo “mas que humano”&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Magia hace que el perdonavidas este sentado en un bar y aparezca Julieta Prandi, le de un pico y el tipo lo arruina pensando que es una cámara oculta y diciendo “la tilinga de la tele”  el antagónico lo reprueba, son pruebas de la deidad inferior, que es medio sádico.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Algo que el personaje fuma o consume lo hace participar de otro orden, una utopía/eucronía paralela, donde la esquina donde funciona el shopping es una librería y los programas televisivos son liberadores.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Una comunidad secreta que se comunica por ICQ en miles de ciber cafes, chicos de no mas de 20 años que se duelen del dolor ajeno y no entienden el egoismo salvaje.  Proponen un nuevo orden anárquico pero complejizado, donde las parte forman un todo y el mísero del costado le importa a todos, que el todo social no puede desentenderse de los abusos de los poderosos y las debilidades del mas debil, asi llegan al mundo donde los down tienen un puesto de trabajo especial, en atención a su capacidad de dar amor.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A bordo del pegasus que los cordobeses guarangos llaman el “pedasus” en alusión a su formato oblongo, los niño son alimentados directamente de las paredes de la nave.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;“Huyendo al meteoro acuo”  Claudio Suarez&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Pegasus es un ejemplo de simbiosis, los parásitos humanos cuidan durante generaciones de la nave inmortal, mediante complejos sistemas informáticos y técnicos.  Los humanos aprendieron algo en un destruido planeta natal, el respeto a un ser “inferior” del que viven literalmente.  Se trasladan por vientos solares de miles de estrellas.  Los humanos alimentan la nave en dosis perfectas de ph, nutrientes, etc mediante delicados sistemas de computación.  Problema al encontrar el planeta huésped, la nave se niega a morir.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Gaspar Ruiz habla en inglés con tonada extranjera (como Conrad), pueden que sean todos personajes de ficción los que participan del mundo que ve el psicotico.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Un TOUCH despierta a la gente, como los escaparates con citas especiales que despiertan curiosidad, una chica reparte papelitos publicitarios en la calle, pero el psicótico lee entre lineas una convocatoria a la revolución (con que sentido oculta si ahora no hay quien se oponga a una revolución, el mero discurso revolucionario es demode)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Gaspar Ruiz lo convence al psicotico de volver en el tiempo 30 años para convencer a caballo que deje economía y se dedique a la fabrica de escobas del padre.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La alternativa es matarlo, ¿poque? ¿Por qué NO? ¿por qué yo si hay miles dispuestos a hacerlo, hay gente que pagaría por matarlo? Discusión de matar la tirano, y si las políticas económicas no son mas violentas que la violencia que engendran.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podemos hacer el mal aunque querramos, con esa premisa estamos en tu mundo” dice gaspar ruiz, “solo el bien”, y ahí aparece la discusión (falta un personaje mas, uno que opine a favor de la muerte y otro en contra)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Chabacanería de Tinelli, hatarlos a todos, esto explica la simpatia generada por Hanibal Leqter, cuando en realidad debería generar miedo y repulsión, lo aceptamos porque es de los nuestros, es sensible al arte.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Aprovechar dos personajes para dos opiniones muy dispares (maniqueísmo)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Puede ser explicable por alguna feromona en el aire, que hace que estas gentes se ataquen en ciertas épocas del año.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-narración-en-primera-persona&quot;&gt;La narración en primera persona.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No podría decir si es cierto o no, o simplemente si creo que existan certezas, o si quedan algunas de las viejas que tenía.
Este paciente vino como tantos otros referido de un amigo, Guillermo Bentancourt necesitaba de ese auxilio que solo podemos dar los sicólogos al dolor del alma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su paranoia, o tal vez sea mas indicado nombrarla como nuestra paranoia, se centraba en su deber de matar un par de políticos, pero ustedes preguntarán que tiene esto de paranoico en la época de los corralitos, los saqueos, el descreimiento de los jueces y romper con las instituciones del estado (destruirlo al decir de Lenín), sino en que a él le llegaba por un mandato divino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que parecía un sencillo delirio místico se perfilaba, a medida que pasaba el tiempo, en mi calvario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dudé inclusive en mi carácter de psicólogo, si no recordaba haber rendido 20 de las treinta y pico de materias, recordaba haber cursado muy perdida en el tiempo una materia médica, me sumí profundamente en la locura de este hombre que recordaba luego como un amigo íntimo –al que no podría haber tratado de haber sido sicólogo-, empecé a preocuparme mucho cuando descubrí que quemaba las grabaciones de las sesiones porque me imaginé colaborando con el magnicidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas me llamó a considerar mi locura o haber caído dentro de cualquiera esas novelas de Philip K Dick, esas que nos dura el misticismo durante meses, y venían a mi cabeza las imágenes en que el chico destruye las cintas del terapeuta de “mas que humano” de Sturgeon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué era todo esto? Se me cruzaron pronto las imágenes de una nave imposible, parte hiper computadora y parte almeja gigante, con la que escapaba parte de la humanidad del planeta que habíamos destruido poco a poco a lo largo de los siglos, como si lo estuviera viendo desde el futuro, pero no ya como mi amigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me vi a mi mismo y a mi amigo habiendo ejecutado el magnicidio, por un lado, y por otro como enemigos a muerte por la dirección de esa nave a la que llamaban el “Pegasus”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He visto a los inmortales, son seres que vienen de otra dimensión paralela, como Gaspar Ruiz, Conrad no lo imaginó, copió un personaje de un sueño (que es el momento en ke nos conectamos con el mundo paralelo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gaspar Ruiz vino a avisarle desde el pasado, que tenía que matar al ministro de economía, y así se convertiría en el autor del quiebre histórico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Imposible” porque los procesos históricos se cumplen –dice el otro-
“No” dice Gaspar Ruiz, porque estos son tan ruines y serviles y miedosos que no se dan cuenta que la caida de una de sus colonias (como la argentina) en muy corto plazo arrastra a todo el continente en revoluciones y levantamientos en contra de la opresión imperialista
“no creo” –si no hace uno las privatizaciones, lo hace otro-
“automáticamente que argentina deja de pagar la deuda, se suma brasil y México” y no son lo suficientemente hombres para hacerle frente
“tienen los medios, el dinero, compran los medios de difusión” 
“les falta el valor, no son ni la sombra del ultimo de los patriotas que hicieron este pais”&lt;/p&gt;</content><summary type="html">﻿—
layout: blog
title: ‘Otro borrador ‘
date: 2022-03-26 19:41:34
categories: blog
tags: Linux
image: ‘/images/default.jpg’
lead_text: ‘Varios borradores de ideas generales, y ya van…’
—</summary></entry><entry><title type="html">El Represor</title><link href="http://localhost:4000//2022/03/27/El-represor.html" rel="alternate" type="text/html" title="El Represor" /><published>2022-03-27T00:00:00-03:00</published><updated>2022-03-27T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000//2022/03/27/El-represor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//2022/03/27/El-represor.html">&lt;p&gt;﻿—
layout: blog
title: ‘El represor’
date: 2022-03-26 19:41:34
categories: blog
tags: Linux
image: ‘/images/default.jpg’
lead_text: ‘Dictadura.’
—&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;la-ley-el-honor-y-la-justicia&quot;&gt;La Ley, el honor y la Justicia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;“Suelta de boca resultó ser la oficialidad argentina” –dijo el general- “Será porque tiene una espada con la cual sostenerlo” –dijo el subalterno-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ … me debe dinero, que él te entregue lo que cree es justo” Carta de Dorrego a su mujer momentos antes del fusilamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mojó  el dedo índice de su mano derecha, e hizo correr la última de las páginas.  El librito demostró ser de fácil lectura frente a las contínuas y sucesivas acometidas del anciano que lo sostenía con sus toscas manos,  las coloradas tapas, anticipaban algo de lo colorado de su contenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa tapa, bastante descolorida, resaltaban doradas unas cuantas palabras que oficiaban de título y autoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Louis Althusser, escribiendo sobre filosofía.  El anciano había leído  bastante sobre esa disciplina, pero poco de lo leído anteriormente le sirvió en esta última lectura, completamente nueva. No había nada del agustiniano “Non intratur in veritatem nisi per caritatem”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El  libro que acabara de cerrar le había dejado unos cuantos interrogantes, de difícil o imposible solución.  No le  molestó esto último, porque es bueno que los libros dejen interrogantes, los libros que contestan preguntas son generalmente malos.   La mismísima Enciclopedia británica puede generar mas incógnitas que soluciones  en sus juicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre de cabellos canos, cubrió con dificultad los pocos metros que lo separaban del bebedero donde revoloteaban las palomas y los chicos, ambos con inocentes intenciones. Tal vez pretendiera acariciar alguna de aquellas cabelleras rubias, de pelos extremadamente finos, o tomar un sorbo de agua.  Con el diario prolijamente doblado bajo el brazo derecho, después de haber leído  los policiales.  En esas páginas había un caso curioso de una mujer que por tentativa de hurto de un paquete de galletitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vendedor de praliné de la esquina, estudiaba pacientemente los movimientos del hombre de sobretodo.  Lo seguía con la mirada, conocía cada uno de sus horarios, las dietas vespertinas, las lecturas.  No lo había sorprendido al estudiante universitario la lectura que acostumbraba aquel mítico criminal, demasiado instruido para militar o demasiado excesivo para ciudadano común que cultiva las beldades de la erudición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En  aquel  duelo particular, ambos bandos tenían en claro lo que estaban pasando, sin soñar siquiera lo que pensaba el bando contrario, estaban demasiado compenetrados en sus posiciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico de 19 años, con el birrete colocado con precisa negligencia sobre la frente, llevaba adelante la larga planificada ejecución del torturador de sus padres, presos político de la represión; planeada e ideada  desde‚ pocas tan lejanas que la convertían en algo reflejo, como el estornudo.   Tal vez los primeros pasos del plan los ideara en la casa de  la abuela, esa misma noche en que lo dejaron los padres porque se marchaban con unos ‘amigos’.  El no sentía ningún odio particular hacia  ese viejito que ahora era más angelical que los diabólicos chicos que  poblaban la Plaza San Martín de todas las tardes, como tampoco sentía amor hacia aquellos padres que ya ni recordaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El  viejo, en cambio, olfateaba en el aire aquel  peligro,  había estudiado durante años para eso.  Toda una vida había dedicado al  estudio de las formas de salvarse en la jungla de cemento; ahora se  había  entregado a placeres mayores, buena música, cigarrillos a  escondidas  de  los hijos que lo cuidaban (el corazón y todo eso),  y  esas lecturas de los libros que otrora quemara.  Sabía que era un novato el que  lo mataría, pero tampoco le preocupaba.  Comía en forma  normal, como  había  acostumbrado hasta entonces, concurría a los lugares de siempre, sin  informarle  a nadie sus temores.   No lo entenderían.  También había aprendido eso, a convivir con los temores, con las  rojizas pupilas de los torturados en su conciencia; con los olores y los sonidos.  Ya pocas veces se despertaba de noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero  estaba lo otro.  El viejo había optado por comunión y  confesión, el joven también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por mas que la Ley lo declarara inocente y no se le probara nada, había cometido el error de dejar testigos que comentarían lo que había pasado en El Cabildo.  Una tarde del 86 vio a una mujer que ni hubiera soñado,  girar el rostro por la calle, y llorar a gritos al verlo  pasar.   Habían quedado algunos.  Al juicio no se había presentado  ninguno,  pero seguro que habían hablado y su nombre había llegado a  los oídos  de alguien que ahora lo perseguía.  Un punzante malestar se  lo indicaba, en la periferia del oído medio, pero no era algo físico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y  as¡ era el juego, en definitiva, el viejo había  aceptado  las reglas  y  tenía que ponerle el pecho a las balas (tal  vez  demasiado literalmente)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo curioso del caso, es que en aquellas ‚pocas en las que era  él quién  decidía entre la vida y la muerte, sentía miedo, miedo a  todo, casi en forma constante, sin ningún motivo para tenerlo, en cambio  ahora que sabía que lo querían matar, no experimentaba temor alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie lo había delatado, nadie lo había “marcado”; solamente  un chiquito flaquito de muy pocos años, había escuchado la curiosa conjunción sonora de sus nombres y apellido, un encadenamiento  difícil  de formar, mientras lo llamaban en la cola de la  jubilación  del banco.  El pibe, cobraba la pensión como víctima del Proceso; el otro, mientras  tanto, haría lo propio como Sub-Oficial Mayor  retirado,  al que acababa de descubrir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El  pibe  no quiso seguirlo aquella vez, tal vez por miedo, por asco, por nauseas, pero principalmente por ese miedo atroz tan  suyo.  Lo esperó el mes siguiente, en la misma cola, entre la marea  humana, ahora  que tenía su imagen grabada, procuró acercársele para  ver  que decía  el recibo, y este confirmaba las presunciones de  militareidad.  Víctimas  y victimarios en la misma cola, hermanados por algún  sádico error burocrático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde  la  primera hora que siguió a aquel  primer  encuentro,  el adolescente  ya sabía el final de la historia.  Tejió cada uno de  los segundos que fueron apareciendo, especuló, soñó, maldijo no  estuviera él  acá  para recordarle los detalles.  Debería confiar en su  memoria, de una muy lejana tarde, cuando supieron lo de la mami, entre mocos de su  padre medio loco, los morbosos detalles de la tortura y el  origen de  la idiotez (y la horfandad).  Debe haber sido un alivio el  suicidio, en definitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El suboficial Mayor Juan Leopoldo Medina, descansaba frente a su televisor,  mientras las horas acudían en su auxilio,  liberándolo  de tanta Cris Morena.  Tomó las obras completas de Borges, y al  abrirlas en  un acto mecánico, apareció la primera hoja de un cuento, sobre  un criminal nazi haciéndole un poema a Dios.  No quiso tomarlo como un aviso divino, pero casi se santiguó, y hasta se le cruzó por la  mente hacerle un poema a Dios, aquel por el que había peleado y vencido; pero no tenía ni el convencimiento, ni las ganas, ni era Borges.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre  es bueno reencontrarse con la buena literatura,  pensó  y emprendió la grata lectura del cuento, sabiéndose con poco tiempo para el  ocio de leer, esa nueva facultad de predicción que le habían dado los dioses a cambio de tanto miedo y tanto odio.  Lástima haber empezado con el vicio de la lectura de grande, la cantidad de Poe, Conrad, y otros que le quedarían por leer.  Tímido asomaba un papelito unas doscientas páginas -calculó- mas adelante, cuando lo fu‚ extrayendo y viendo el cuento que estaba marcando a modo de señalador, sacó un  par de cuentas mentales; recordó esa par bola borgeana como si la  hubiera dejado hacía un par de meses, pero el papelito indicaba innegablemente otra cosa, la fecha impresa era de cuatro años atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo  nos recuerda  su  existencia de maneras muy extrañas, esta  es  una.   Los barrios  y los hijos de los amigos son otra, cuando transcurre cierto tiempo sin verlos, nos aterra ver como han cambiado.  Siguió pensando y leyendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico vigilaba la casa por la noche, sentado en su  bicicleta, fumando  el  cigarrillo, ese cigarrillo delator de la espera, de una novia olvidadiza o de el campana de un robo mediando nocturnidad.   El viejo  salió con la bolsita de la basura y al girar la cabeza  en  esa dirección, vio el bulto en la penumbra, con la luz blanca a  contrapelo,  algo  extraño vio.  Resignado soltó la bolsa, dio casi  un  medio giro como para enfrentar la puerta cancel, cuando estiró la mano  para alcanzar  el picaporte de la puerta los detalles lo abordaron uno  por uno,  constantes,  rítmicos; un rostro que era el mismo que el  de  la cola del banco (que curiosamente le había resultado familiar), que era el mismo que había visto de día dando vueltas en esa misma  bicicleta (y pensara que era un nuevo novio del barrio), que era el mismo rostro del chico al que le comprara praliné en la plaza, alguna vez que jugara con su nietito, que ahora estaba adentro.  Ya cuando era demasiado tarde y demasiado inútil soñar siquiera que se le acercara para  robarle, recordó porqué le era familiar ese rostro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los  años no habían logrado borrar aquel otro rostro del  infeliz que apresaron en un operativo de los años buenos.  Lo habían llevado al Cabildo, donde él trabajaba, lugar que aún pueblan los fantasmas de los desaparecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No  alcanzó a recordar el nombre del tipo, tampoco se esforzó al hacerlo; en una época se acordaba de todos, casi como de los imborrables nombres de los compañeros de quinto año bachiller.  Ya no recordaba esas cosas, no sentía miedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chico empujaba los pedales como si fuera la última vez, sentía cada  uno  de los músculos, la piel de la cara que chocaba contra el aire espeso y frío, mientras las lágrimas le chorreaban de los ojos, por el viento que le lastimaba la cara.  Reservó el acto del secado de lágrimas para el final, aunque el viejo  pensara  que  era  un sentimental, un flojo; pero debía hacerlo antes de apuntar porque se haría difícil ver entre las lágrimas.   El viejo prefirió  mirar hacia donde venía su verdugo, a él casi siempre lo habían mirado a la cara, nadie le perdonó esa carga con la que seguiría hasta ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro jueves, como todos los jueves y sábados de guardia del hijo en la repartición, le tocaba al viejo sacar la basura y como todo ser humano programado, era programado hasta en eso, la misma exacta  hora antes que pasara el recolector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El  adolescente, mientras tanto, repetía otra vez el mismo acto que ensayara catorce veces a solas, de diferentes formas: de noche, en bajada,  para que fuera lo mas real posible.  Lo hizo  una noche de llovizna por las dudas.  Apoyó las puntas de los pies intermitentemente en el asfalto, de mucho frío y bicicleta sin frenos, antes que terminara la marcha la mano derecha había hurgado en los pantalones  buscando el 38.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer disparo fue el mas fácil, el viejo de frente y lo asombraron la forma en que retrocedió, como golpeado, los escasos dos o tres metros hasta quedar enredado en las rosas del jardín, sin dejar  escapar un quejido.  El más difícil fue el de la cabeza con todos los detalles morbosos, pero debía hacerlo por seguridad, por haber elegido ese revolver de calibre chico para no hacer tanto ruido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calle de la esquina estaba desierta, dos cuadras arriba vio el semáforo aún en rojo, como todas las imágenes que lo agobiaban.   El frío, el vapor que salía de los caños de escape de los autos.  Un  par de tiros mas entre los muchos que se escuchan en la noche - pensó  tratando de tranquilizarse- y para cuando alguien se asomara a la  calle, el ya habría alcanzado la avenida, dejado la bici y tomado cualquiera de los colectivos que pasaban tranquilos, levantando a tantos como él, con el bolsito a la espalda, para ir a sus respectivos trabajos, a esa hora precisa, tan nocturna; esa hora de fantasmas insomnes y laburantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No miró hacia las ventanas que seguramente abrirían sus párpados verticales para mirar mientras recorría las cuadras  en zig-zag, ni a las luces que se encendieran, ni al frío que le trepanaba las orejas en medio de la carrera desesperada y el miedo y el temblor (que también congelan).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pronto la avenida se abrió como los pulmones en las mañanas frías, esperándolo;  antes de doblar la esquina, redujo la carrera, apoyó la bici contra la última casa de la esquina y recién dobló, bolso en la derecha,  disimulando  (aunque fuera imposible), la agitación  por  el miedo, el gasto de energía, el contraste del frío externo al calor interno y la última imagen fatal, retumbando en las retinas  de  aquel viejo tumbándose de precisos agujeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se colocó detrás de los tres hombres que aguardaban el 72.  Había elegido esa cola entre las varias paradas, porque era la mas  poblada, indicando  la menor demora del próximo colectivo en llegar.  El  vapor que expulsaba y la respiración agitada, delataba su carrera  anterior; aunque fuera probable que no lo hubiesen visto venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los segundos lo asfixiaban pesadamente, y ni siquiera se adivinaba en el horizonte de luces blancas, la fachada opaca de tierra  del servicio público automotor.  Había perdido la cuenta de los minutos, consciente de no poder contabilizarlos presa de la presión del  tiempo subjetivo cuando por fin llegó, subieron, pagó su boleto y se sentó en uno  de los muchos asientos que hay a esa hora transición de noche en día, los latidos en los oídos y concentrarse en eso que lo distrajo de lo otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando  bajó en el centro, y se dispuso a cubrir las cuatro cuadras que lo separaban de la parada del otro colectivo, el que lo llevaría a su trabajo; escuchó las sirenas inconfundibles de los  patrulleros, justo en la dirección de donde venía.  Subió, con bastante menos adrenalina en la sangre a ese otro colectivo y llegó por fin a su trabajo, a la hora en que llegaba normalmente,  lo había cronometrado con el error de los quince minutos  que siempre había.  La gente de todos los días, entrando a la misma hora, con  los mismos saludos, las mismas cargadas de cuernos y esas cosas, la  misma bolsita de criollos saliendo de su bolso para colocarla en la  cocina, junto al mate cocido, saliendo del bolsito azul que escondía  debajo del pullover el revolver que prefirió guardar, cuando hubiera sido  mas seguro tirar ni bien lo usara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el primer escritorio, el compañero no muy astuto, escuchaba en la radio, el mismo programa insoportable del ultra fascista que la  va de  buen  tipo; era la primera mañana que se alegraba  de  escucharlo, pronto pasaría ese policial del que se horrorizaría como todos los demás,  llamaría  gente también horrorizada por el hecho, e inventaría también, algunos llamados también horrorizados de supuestos oyentes, emparentando a este individuo con otros militares de la historia, que sostenían otro concepto de abstracciones tales como la ley, la justicia y el honor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;02/02/95&lt;/p&gt;</content><summary type="html">﻿—
layout: blog
title: ‘El represor’
date: 2022-03-26 19:41:34
categories: blog
tags: Linux
image: ‘/images/default.jpg’
lead_text: ‘Dictadura.’
—</summary></entry><entry><title type="html">Trenes que pasan</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Trenes-que-pasan.html" rel="alternate" type="text/html" title="Trenes que pasan" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Trenes-que-pasan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Trenes-que-pasan.html">&lt;h1 id=&quot;trenes-que-pasan&quot;&gt;Trenes que pasan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Podemos pensar nuestra vida -y la de los pueblos- como una constante tensión por elegir cual es el mejor tren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos hemos escuchado miles de frases hechas sobre: &lt;em&gt;“Ya se le pasó el tren”&lt;/em&gt;, “&lt;em&gt;Yo no me subo a este tren&lt;/em&gt;” o “&lt;em&gt;No dejemos que se nos pase el tren&lt;/em&gt;” o la frase mas hermosa de la poesía argentina, de Homero Manzi: “&lt;strong&gt;El misterio de adiós que siembra el tren&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas hacen referencia a un tiempo de trenes, aromas de maderas, polvaredas, misterios y adioses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tren ya no llega a Alta Gracia, pero nos quedan trenes en las historias y el brillo en los ojos de quienes las narran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posiblemente no exista mejor imagen que la de un tren para pensar en el Día Internacional del Turismo, viajes y el romanticismo poético que ello trae.  Pero la intención de la presente nota excede lo literario y pretende hacer una lectura económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestra ciudad esta ligada indisolublemente al tren, a la llegada de turistas, a visitantes ilustres, pero esa época ya pasó como también pasó la época del tren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carecemos de cifras concretas, de porcentajes de recursos humanos afectados a esta industria, pero necesitamos como sociedad, como ciudad, competir por un espacio en la puja por la captación de turistas. Esta industria genera empleos de calidad -Según la &lt;strong&gt;OMT - Organización Mundial de Turismo&lt;/strong&gt;, un puesto de cada diez &lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; a nivel global- y un dato para nada menor en estas épocas: empleo a mujeres y jóvenes, los segmentos mas golpeados en la crisis que comenzó en estos últimos meses y a la que no vemos una salida nítida aún.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nuestra ciudad se le pasó el tren del turismo frente a competidores que supieron acomodar muy bien su oferta -Villa Carlos Paz, Villa General Belgrano, etc- por solo citar los de mayor éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy de quienes sostienen que hay muchos trenes (oportunidades) totalmente distintos, pero hay que aprovecharlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las previsiones para el 2030 es de nuevos 600 millones de pasajeros internacionales a nivel global, de estos el 20 % serán milenians &lt;sup id=&quot;fnref:2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo parece presagiar un nuevo aluvión de visitantes extranjeros, durante el próximo lustro, favorecidos por una moneda argentina depreciada.  Muchos de estos turistas serán milenians, idealistas atraídos por la libertad, la anarquía, la poesía y las locuras de juventud y la utopía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por una casualidad cósmica, vivimos en la ciudad donde hizo su infancia -Los años mas tiernos de su vida- el profeta icónico de esa cultura, el Che.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen oportunidades, muchas, el tren pasa muchas veces. Capilla del Monte “vende” Ovnis y al museo del holocausto en Auschwitz &lt;sup id=&quot;fnref:3&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:3&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; lo visitan 1,5 millones de personas al año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que intento decir con esto?  Que por muy en desacuerdo que estemos con la ideología marxista, o con las banderas del Che, es El producto turístico, es el tren que va a pasar dentro de poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creo que los polacos estén muy orgullosos de mostrar un campo de exterminio.  Sin embargo, business are business.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Lo dejamos pasar o nos subimos?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;bulling&quot;&gt;Bulling&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;nota-interesante-al-25-de-marzo-del-2022&quot;&gt;Nota interesante al 25 de Marzo del 2022:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mi nena mas grande de 13 años, llega llorando de su práctica de Handball.  Al ir a saludar a sus “amigas” todas se levantan de sus asientos al unísono y se la esquivan porque va a una “escuela pública”.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;http://wtd.unwto.org/es/content/dmt-2019-sobre-el-dia-mundial-del-turismo&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;https://www.hosteltur.com/130280_turismo-joven-nicho-segmento-estrategico-empresas-destinos.html&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;https://www.abc.es/viajar/polonia/abci-auschwitz-201501271056.html&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;#fnref:3&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="Linux" /><summary type="html">Trenes que pasan</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry><entry><title type="html">Rituales</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Ritual-del-sabado.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rituales" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Ritual-del-sabado</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Ritual-del-sabado.html">&lt;h1 id=&quot;el-ritual-del-sábado&quot;&gt;El ritual del sábado&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El ritual que intentaré narrar, entiendo, tenía lugar los sábados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta “certeza temporal” no me llegó inmediatamente, digo mientras el ritual ocurría, sino muchas décadas después, cuando se metamorfoseó en recuerdo. Aunque bien sepamos amigos, que los recuerdos siempre “mienten un poco”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente el detalle del día de la semana, no merecía dejar una mejor “huella mnémica”, al decir freudiano, que los millones que pasaban por mi cabeza a esa edad: el surco zizagueante, caprichoso de las hormigas, otros caprichos estéticos de madre natura.  Recuerdo aún el miedo que producía el silbato agudo de las locomotoras a vapor o los millones y millones de otras curiosidades iguales o mejores en capacidad para producir asombro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo importante, lo realmente maravilloso, era la llegada de dos ancianos tomados del brazo, ese día puntual de la semana, las categorías laborable o no, solo llegan al individuo, supongo, de la mano de las responsabilidades.
Llegaban estos con una sonrisa amplia y franca. Eran felices, o simulaban muy bien la felicidad, o tenían motivos suficientes para creer que la felicidad ES caminar juntos del brazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un espectador ajeno que observara hoy el “bullicioso recibimiento” del que eran objeto esos ancianos, dificilmente entendería que los abuelos vivían a menos de tres cuadras y que llegaban todos los sábados.  Tranquilamente podría imaginar que llevábamos meses y kilómetros sin verlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque pensándolo bien, para la abuela Amanda y su femur defectuoso, esos pocos cientos de metros, bien pueden compararse al esfuerzo de categoría “epopeya homérica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por aquel entonces, las distancias guardaban mucho de subjetividad, lo mismo que otras categorías kantianas, solo coexistían el “mucho” contrapuesto a “poco”, o grande y pequeño, con fronteras bastante permeables entre ellos.  Dentro de esa lógica, mas allá de la esquina de veredas de ladrillo empieza Lo Otro; planetas, mares, calles, ciudades, idiomas, terrae incognita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justifica tal vez estas razones, el griterío y las respuestas de los ancianos, llenas de carcajadas, donde se confunden también, causa y consecuencia.  La condición de cotidiano no quitaba magia a su visita semanal, agregando contenido a una realidad de por sí bastante extensa en todos los sentidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La viejita pequeñita, se auxiliaba de un bastón para trasladarse, pero se aseguraba colgándose del brazo de él para la travesía, a modo de “plan de contingencia”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El abuelo abría la puerta del frente, que solo se cerraba con llave por las noches, aunque no todas; el pasillo oscuro se iluminaba con la luz del día y se recortaban las dos siluetas, el esfuerzo se hacía evidente en el rostro de doña Amanda, mi falta de auxilio para hacerla subir posiblemente requiera una justificación, agregar mi presencia a ese angostísimo pasillo, era agregar molestia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había dos escalones en la entrada que conectaban el nivel de la calle a la casa, que -creo recordar hoy- Uno de ellos correspondía mas al uso que le dábamos con mi hermana Clarisa -asiento- que el originalmente imaginado por los constructores, -escalón-.  Escalera que dificilmente sortearía con éxito el día de hoy, cualquier norma de calidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La casa donde alquilábamos era un conjunto de errores, desde goteras, chifletes, puertas que empecinadas en no cerrarse y otras delicias para niños.  Una sola cosa hacía a la perfección la casa de calle Gorriti.  Cobijarnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni bien pasaban el pasillo, doblaban por el living, diseñado con otra intención a juzgar por el enorme ventanal de hierro y vidrios de colores, saludando la nube de niños, tironeadores tanto de ropas como de atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Televisor blanco y negro, enorme, la condición de “apagado” le engrandecía el tamaño y la inutilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni bien Amanda se sentaba en la cocina, en la misma silla blanca central de siempre, observaba el panorama como juez de tenis; Armando terminaba unos pases de prestidigitación y con movimientos rápidos, cómicos y ágiles, propios de un Buster Keaton, abandonaba la escena.  Soltaba algunos eufemismos del tipo: “el trabajo” o “la oficina”, que seguramente no eran estos, para referirse al bar donde jugaba a los naipes, juegos normales y de esos que con suerte sobreviven a duras penas, como el Mus o el Tute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corría como si tuviera treinta años teniendo setenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí comenzaba otro ritual, soltarle palabras, frases dosificadas a la Abuela Amanada, que trabajaban en ella a modo de reflejos condicionados.  Esta tarea estaba reservada a dos de mis hermanos, Anibal y Guadalupe.  Ciertas frases oficiaban de disparadores.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Mamá, puedo comer una PERA? -Preguntaba uno de ellos-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;El doctor Liaudat decía siempre “cuando los niños tienen hambre, una perita asada” -Respondía la abuela, la frase que correspondía al sustantivo pera, en su base de datos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Basta Guadalupe -Decía mamá, sin voltearse, al tiempo que pelaba las papas o estiraba la masa de los tallarines con el palo-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Entonces recién ahí se escapaban risitas de los mas chicos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Puedo comer una pera -Preguntaba ahora Anibal-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;El doctor Liaudat siempre …&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Basta-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El ritual no se completaba hasta que mamá ponía los tallarines en el agua, o sacaba las papas del horno, o estimara que faltaban diez minutos para sentarse a la mesa, con ese conocimiento empírico que nos da fabricar alimentos.  Recién ahí me hacía el encargo que seguro estaría esperando hacía horas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Andá a buscar al abuelo a “La Nicoleña” y decile que ya está la comida.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Repasaba aleatoriamente algunas normas de seguridad, un checklist que me indica que era muy pequeño, o pelotudo, o ambas cosas, sin dejar de cocinar;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;No bajar a la calle, no correr que los ladrillos de la vereda de Conderani están desparejos, cuidar los zapatos.  No bajes de la vereda.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y el solo hecho de abrir la puerta daba inicio a la magia, lo sombra de los fresnos, la casa de Quito, al lado de Tobler, el camión parado en la vereda con una luz de posición rota, las veredas, el corte y soplado de “panaderos” que Bradbury convierte mas tarde en Dandelions.  El obsesivo cumplimiento de rituales individuales y absurdos de esa vida secreta, contando las filas de baldosas de una vereda, para intentar recordarlas la próxima vez, contabilizar colores y formatos.  Intentar al menos, poner lo mejor de sí el reto autoimpuesto de llegar a un lugar, antes que levante vuelo una abeja, ausente de ser parte del juego.  Recordar los números de las casas, recorrer los óvalos enlozados con los números, mirar las letras de las patentes por alguna no empieza con “B” y la puerta, con esa misma elevadísima subida de veinte centímetros respecto de la vereda, de ese bar, que era fonda, que pasó por almacén y que para ese entonces era un híbrido a mitad de camino de todo eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una de las muchas mesas estaba Don Armando, pero esa historia puede esperar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras mesas, siempre había viajantes almorzando y en el mostrador Don Juan Jerez o Gerez, recibía unos recipientes encimados, de enlozado amarillo, que luego me explicaron que era “la Vianda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demoré en construir, decodificar la existencia de gente que no cocina y va a buscar la comida que cocina otra gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don Juan recibía viandas vacías, regresaba a los pocos minutos, con los recipientes humeantes, contabilizaba en un cuaderno algo y saludaba recordando lo caliente que estaba la comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasar por delante de La Nicoleña, era el aroma a la sopa de invierno.  Algo de apio y cebolla, medio repulsivo en esa época.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don Juan me miraba y mencionaba algo de mis “patas amarillas”, que forjó un temple de monje zen, si ese pobre hombre imaginara cuanto lo odié en ese tiempo de los cuatro o cinco años, no hubiera hecho esos chistes.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Todos los cordobeses tienen las patas amarillas -Agregaba Don Juan, cuando las tareas administrativas de las viandas se lo permitían.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El abuelo Armando, para entonces, ya me había visto y rescatado de la nube de risas, culpa de unas patas amarillas que nunca terminé de entender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digo visto y no escuchado, porque el abuelo no escuchaba nada.  Años mas tarde, muchos, descubrimos que su sordera era bastante selectiva. Patología altamente recomendable para la salud mental.  Con poco esfuerzo, perfeccionó un tic ante un comentario cualquiera de un tercero, este consistía en mueca de molestia, llevando una mano ahuecada que torcía el pabellón de una oreja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegaba a la mesa donde el juego de naipes prohibía el habla, se ejecutaba con un sistema críptico de señas, entiendo que yo clavaba la mirada en el vaso lleno de líquido oscuro, cumplía mi encargo de hacerle saber de la prontitud de la comida en casa y el cumplía ahuecando la mano en la oreja.  Hacia una ademán sobre actuado de entendimiento, como los teros y terminaba diciendo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Vos querés un trago de esto -Y se reía a carcajadas muy fuertes, acompañado por todos los de su mesa y otros-
Yo negaba rotundamente que tuviera intención de tomar eso, cumplido el diálogo y la promesa de no decir nada, yo le daba un trago, que no era traguito.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A cierta edad los olores y los sabores tienen seguramente mucho de primitivo, de orientarnos como cachoros por olfato.  Vamos perdiendo con los años esa hiper sensibilidad olfativa y gustativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa pureza virginal de los sentidos, el chorro de amargo obrero puro era una patada de Chuck Norris en el pecho.  Cosa que se notaba.  Al notarse, nuevamente las carcajadas explotaban con mas fuerza.&lt;/p&gt;</content><category term="Linux" /><summary type="html">El ritual del sábado</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry><entry><title type="html">Ridículos</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Ridiculos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ridículos" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Ridiculos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Ridiculos.html">&lt;h1 id=&quot;ridículos&quot;&gt;Ridículos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La derecha recicla periódicamente su catálogo de personajes que rayan el &lt;strong&gt;ridículo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A simple vista, pareciera que lo hace para que riamos, como sugiere el rápsoda Homero en la Ilíada:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Los dioses traen penares a los hombres para que tengan motivo para cantar”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No es casual, no hay que caer en su trampa, el ridículo no lo és, es un disfraz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya el mismísimo &lt;strong&gt;Joseph Goebels&lt;/strong&gt; lo anticipaba:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Deben hablar de nosotros, aunque sea mal, criticándonos, pero algo deben decir”,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ese mismo Goebels guionaba -para quienes no lo recuerden- a un pequeñito vegetariano, que no había probado el cigarrillo ni el alcohol, artista plástico frustrado y cuyo lema era:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“¡No fumadores, seguidme!”-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No es inimaginable una estrategia en la elección de estos &lt;strong&gt;impresentables&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pueden asombrarnos hoy los &lt;strong&gt;Bolsonaros&lt;/strong&gt; ni los mafiosos disléxicos (innombrables por cábala), ni las biblias en los golpes de estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No necesitamos de una herramienta de medición intelectual muy sofisticada, la sola inspección ocular nos llama a sonrisas culposas, porque nuestros padres nos inculcaron el respeto al prójimo, por estúpidos que fueran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este muestrario resaltan varios hasta llegar a la platónica perfección, la pedorrada en su expresión mas acabada en la persona del ex presidente #MMLPQTP, su bailecito en el histórico balcón, su lectura entrecortada o su dificultad para hacer armonizar verbalmente sujetos y predicados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto fue escrito en 2016 y da vértigo ver la cantidad de agregados de este psicópata mal medicado y su vice presidenta incapaces ninguno de los dos de hilvanar una frase y hacer entendible su explicación a un tercero.  Aludiendo constantemente a metáforas difíciles de entender de ríos, montañas, mares, tormentas y luces al final de túneles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juli, de 4 años es mucho mas locuaz que ellos. Ambos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ridículo que llega a mi recuerdo, el Capitán Ingeniero Álvaro Alsogaray.  Ya el doble título nos anoticia de un indicio de pelotudez importante, hasta el infausto día en que se levanta y sugiere que debemos “pasar el invierno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí lector desprevenido, esta frase famosa pertenecía a este ridículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien el orden es aleatorio, lo sigue su descendencia, María Julia que prometió sanear el riachuelo en mil días. Lo mas interesante de esta piba es que recibió dinero público -mucho- para hacerlo y se fue a Las Leñas a hacerse un set fotográfico semidesnuda, lo que acarreó graves problemas de erección en la población masculina de nuestra amada patria. Tal vez este sea su pecado mas grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descenso brusco en la tasa de embarazos argentinos durante años por una tapa de revista de todos los kioscos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos conservan ese aire de superioridad conservador (sic).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte de la ridiculez de la derecha, es que ninguno de estos individuos reconoce abiertamente ser fascista. Se hacen llamar “centro” por la prensa obsecuente. Algunos hasta llegan a llamarse socialistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, el nombre técnico del nazismo era nacional socialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta gente, como grupo humano o como individuos, por lo general, tienen un pasado milicoide, un paso por los cuarteles, como Aldo Rico. Si, aquel mismo Rico que calificaría de payaso del ejército por hacer pelear a su tropa en subida, de noche, enfrentándose a si mismo en Ganso Verde; sabiendo que los ingleses los esperan con visores infrarrojo en la cima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo contrario del libro de Tsun Tzu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es llamativo como resaltan la virtud de la limpieza y el orden en sociedades foráneas.  Hay algo de TOC ahí.  Además de la pelotudez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Payaso le cabría si no hubieran muerto niños de dieciocho años. Si lo pensamos bien optamos por imbécil mal nacido. Ya carapintada es sinónimo de payaso. Otro carapintada era Mohamed Alí Seineldin. El circo completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había un diputado de la UCD cuyo única virtud había sido ser cabo o sargento de la policía, como Adolf. El diputado Albamonte. Este correspodía perfectamente con el arquetipo del patético.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este impresentable levantaba la voz para argumentar una pelotudez, como Milei; tal vez en la creencia la voz alta le da validez como en los cuarteles y sin la peluca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enrique Pinti decía que los argentinos en el counter del aeropuerto de &lt;strong&gt;New York&lt;/strong&gt; gritan pensando que con el inglés de tercero comercial y hablando fuerte “zafan”, pero los gringos terminan cagándote a tiros -y todos los que tenes alrededor- porque su actitud corresponde perfectamente con el entrenamiento que le dieron para reconocer una célula del Estado Islámico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiendo ese hilo de pensamiento es posible que estos estúpidos crean que gritando imbecilidades se convierten en genialidades.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“No se inunda mas”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, o …&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;!Hay que pagar menos impuestos!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Otorgan demasiado valor a la voluntad, propio del Pensamiento Mágico, y confunden querer algo con hacerlo en los hechos (SIC)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había un comisario cuyo pasatiempo era usar a los detenidos de “sparrings involuntarios”, con las manos atadas, Patti. Posiblemente Patti, provenga de Patético, pero para nada gracioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso no es lo peor, la gente lo votó para intendente. Lo triste no es que lo votó por desconocimiento de esto. Los votantes lo supieron siempre y están de acuerdo con la tortura de un detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo aterrador es que Cambiemos mató gente por la espalda pero eso no le quitó un solo voto, y si lo hizo la disparada de DOLAR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Narvaez tiene una sonrisa que por si sola lo coloca en el top ten del narco patetismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Palito Ortega era otro patético, no porque lo veamos a la distancia con los ojos de Violencia Rivas, no me jodan, nació patético. La sonrisa de mamá y nos parece patético Arjona. Por lo menos Arjona no hizo una sola película pro milicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Palito después demostró quien es cuando fue gobernador de Tucumán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi me olvido de un patético, &lt;strong&gt;Francisco Franco&lt;/strong&gt;. No solo su figura era risible, el título me mataba: “caudillo de España por la voluntad de dios”. ¡Negame que es una joda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Susana Gimenez&lt;/strong&gt; simula muy bien su patetismo, no es ninguna estúpida, pero su discurso pro pena de muerte es coherente con el personaje de “rubia pelotuda”, no con ella que es la única inteligente de todo esto conjunto apto para la carcajada. Mirta Legrand ya es otra cosa. Es inteligente y elige ser fascista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ahí a Mirta le quepa una disculpa. Solo si aceptamos la premisa que sostiene que nos derechizamos con la edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los nuevos fachos son hermosos, el cocinero Martiniano y Miguel del Sel pronto van a estar en las marquesinas de Mar del Plata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos equivocamos muy mal en menospreciar la imbecilidad, parece ser una máscara. Si Del Sel no calificaba ni pa peor de Los Midachis, que eran un grupo que contaba chistes de estudiantes secundarios alcoholizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había un obispo en Córdoba que en cada oración ponía “en la caridad de cristo” como si fuera una coma. Alto bancador de dictaduras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si asumimos un podio de los mal nacidos y colocamos ahí a los torturadores ¿Donde colocaríamos al que vendía los muebles de los desaparecidos? El chiche Araoz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace poco inspeccionando “la mesa” de una de esas librerías de cadenas, veo un libro muy interesante titulado “Fuimos todos”, firmado por el Tata Jofre, adivino la intención. Estos infames quieren equiparar su culpabilidad en este resultado de país conmigo. Lo mas interesante es que provenga del tipo que capitaneaba a los servicios de inteligencia -de por si una entidad discutible- del gobierno mas discutible de la historia argentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un verdadero Ginnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Error Tata. Ninguno de mis cercanos tuvo nada que ver con vos
Ninguno de mis hermanos, tíos, padres, amigos, vecinos. No tengo nada que ver con vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mario Pereyra&lt;/strong&gt; sacó un programa en la Tele que duró -afortunadamente- poco, después de décadas de radio. ¿Quien aparece en el primer programa? Luciano Benjamín Menendez. Parece una joda. No lo es.  El mismo Mario que militaba en contra de las vacunas y murió por COVID.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había un Peladito de ojos cocainómanos, que nos contó que regaló el país por nuestro bien, pero como lo decía en ingles no lo entendimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decían que los españoles lo iban a manejar mejor que nosotros. Porque eran europeos. Nada sospechamos, ni siquiera nos dimos cuenta que los gallegos son tontos en los cuentos, poco van a saber de manejar líneas aéreas y empresas petroleras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un enanito de patillas lo acompañaba, hacía de villano tonto, como en Abot y Costello. Ni vergüenza daban juntos. ¿Sigue pareciendo joda no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando nos despertamos de esa borrachera descubrimos que poco quedaba de aquellas imágenes de país que esos mismos ridículos nos obligaron a amar al ritmo de “La avenida de las Camelias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de medio ambiente se disfraza de arbol y ante un incendio reclama “oraciones”.  Esto es poner a prueba nuestra capacidad de tolerancia al ridículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Lo curioso es que no le llame la atención a nadie!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vice presidente, Gaby Michetti, el día de las elecciones le roban una fortuna en efectivo, que pertenece a una fundación -argumenta- que nunca emitió una factura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosotros vemos reciclarse esa masa donde aparecen Massott, Lilita, Negri, famoso por inventar el saludo a la nada en la Peatonal de Córdoba; el diputado Olmedo, argumentando que la inflación y el FMI nos vienen bien para limpiarnos el sarro de las muelas. Son unos malnacidos y ¿nosotros estúpidos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi reconocimiento a estos estrategas que supieron convertir su patetismo en una fortaleza, un arma.  Que sigamos discutiendo su -aparente- imbecilidad y no la fuga de capitales mas grande de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ultimamente me llama poderosamente la atención la cantidad de seguidores que tiene un canal de youtube “Milei Presidente”, 231 mil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presten especial atención a las cabelleras de los fachos, Milei, Melconian, Alsogaray, algo a mitad de camino entre la ridiculez del Joker y la canchereada de Hitler.&lt;/p&gt;</content><category term="Linux" /><summary type="html">Ridículos</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry><entry><title type="html">La Ley y sus razones</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Razones.html" rel="alternate" type="text/html" title="La Ley y sus razones" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Razones</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Razones.html">&lt;h2 id=&quot;dura&quot;&gt;Dura&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hay gentes que difícilmente separen la persona del rol que desempeña, y andan por la vida –sus vidas- tomándose todo a pecho, y utilizando cuanto recurso disponen para causar la mayor molestia en su entorno. Afortunadamente para ellos, siempre encuentran almas caritativas que le perdonan la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Discutía uno de ellos cierta vez, con el divinal Odiseo Torres -igual a un dios-, tal vez envalentonado por la diferencia evidente en su favor, en lo que a costos vestimentiles se refiere.  Hacía ostentación de ese acento nasal que desorienta a los interlocutores, si son porteños, niños, indefinidos sexuales o simplemente boludos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por una inexplicable cuestión de modas, terminan las oraciones con la frase:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“O sea”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo que refuerza la tesis de: “simplemente boludos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reclamo se limitaba a un cuchillo, uno de esos precisamente caros que creemos nadie compra, despachado en la bodega de un avión de línea y que no llegara a buen (aero)puerto, esto es, en tiempo y forma con su titular de derechos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Discutible esto último, ya que la cosa cambia de titularidad por la posesión, al no ser bien registrable, según rezan los códigos civiles en capítulos “de las cosas” de casi todo el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Sabés que? –Sugirió el bien vestido como para dar un cierre a conversación con Odiseo- Abogado, egresado con honores, UNC, 1999.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Sabés que? –Respondiole el argandóñida arremangándose camisa y mostrando bíceps- Sub Campeón peso welters juniors clase 1966, Campo de Mayo, con dolores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si yo fuera usted -Dijo el abogado, haciendo un intento fallido por terminar la frase comenzada-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si yo fuera usted -continuó el divinal Odiseo- no saldría de mi casa, esa cara no es para andar por la calle-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La hipérbole pareció ser respuesta suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Rosario, cuenta una leyenda de agentes de viajes, mora un &lt;strong&gt;cuervo&lt;/strong&gt; cuyo apellido reservaré a los mas íntimos, que lleva años viajando y viviendo gratis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;modus operandi&lt;/strong&gt;, es simple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contrata servicios turísticos y llegado a destino, por caso: &lt;strong&gt;Ámsterdam&lt;/strong&gt;, comienza a quejarse de, por ejemplo, olor a marihuana, o calor y humedad en &lt;strong&gt;La Habana&lt;/strong&gt;, frío en &lt;strong&gt;Moscú&lt;/strong&gt;, lluvia en &lt;strong&gt;Bangkok&lt;/strong&gt; para el Monzón, o caras de culo en &lt;strong&gt;London&lt;/strong&gt;, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consigue una firma en destino de alguien que no alcanzó a comprender completamente el diálogo -Se preocupa muy bien de esto último-  Deja constancia en esa nota que su &lt;strong&gt;operador en Argentina&lt;/strong&gt; estaba al tanto de tales males y a su llegada inicia lo que se denominan “acciones” contra ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habiendo desembolsado &lt;strong&gt;dos mil&lt;/strong&gt;, traba embargo por &lt;strong&gt;quince mil&lt;/strong&gt; y vive de rentas.  Usted preguntará con buen tino, que juez hará lugar a tamaña pelotudez habiendo tanta desnutrición, evasión impositiva y privatizadas desreguladas, abusando de los usuarios, tengo la respuesta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Un amigo de él.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nunca he sido damnificado por estas acciones, pero pertenezco a la casta de los “potenciales damnificables” trabajadores de agencias de viajes.  Me asombra que la única medida tomada sea una circular que hace de “lista negra” de clientes a los que no se les tomará reserva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es vox populi, el bajísimo costo de quebrarle las dos piernas a un ser así, hay unos muchachos de la barra brava de Belgrano que por cien…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo propondría una licitación entre los que quieran tomar justicia, para decidir suertes y que nadie se sienta defraudado en sus ansias de sangre.  El producido, bien puede ser donado para obras de caridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se le preguntaba algo fuera de lugar a Odiseo, o cuando se le contestaba a sus requisitorias con respuestas que no correspondían con el hilo lógico del discurso, como era el caso del abogado en cuestión, contestaba con una frase pre diseñada, al parecer, acuñada a lo largo de su vida, y su estudio de las conductas humanas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Decime Che, ¿vos sos loco o comiste un big mac?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En varias ocasiones, estas conductas o respuestas, se hallan condicionadas por el entorno, así lo entendió &lt;strong&gt;Sisoco García&lt;/strong&gt; llegado al Valle de Traslasierra, cuando escuchó como todos sabemos las proezas del Cura Brochero, protagonista de la zaga a la par de la cual empequeñecen todos los heroes de Marvel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De su regreso a su &lt;strong&gt;San Vicente&lt;/strong&gt; natal, narró el periplo a aquellos caros a sus afectos.  Entre ellos, el semidios Odiseo Torres, fecundo en ardides.  Este último sostiene vehementemente la inviabilidad comercial de vender broches en las Altas Cumbres. Por la escacez de clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego se llama a silencio, comprende que el Cura Brochero mal podía compatibilizar tareas tan heterogéneas como las de comercializar broches y convertir matreros a la fe del señor. Acepta su falta de data para continuar la discusión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultado por los amigos, sobre las actitudes que llevarían a canonizarlo, el consultado se abstiene de responder, dado su carácter agnóstico y su total desconocimiento del derecho canónico, por sí o por interpósita persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que escuchó todos y cada unos de los argumentos de los lugareños para la convertibilidad hacia la condición de santo por parte del padre cura, pero no consigue explicarlos a tan hereje entorno, pareciera habérsele instalado laguna freudiana, esa donde se pescan los peces lívidos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hizo una iglesia&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Arriesga temeroso Sisoco.  Después de esmerada búsqueda fuera de las barreras de censura de los sistema, preconciente, inconciente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Se supone que haga una iglesia, si fuera bombero le pediríamos que apague un fuego, pero es su laburo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Reprocha Jacinto que de fuegos fatuos algo conoce, cristiano como pocos-&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tenes el caso del Mesi, que hizo algunos goles.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Agrega otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harto inútiles son los argumentos frente a tales antagónicos. Mas que insuficientes, resultan ineficaces. Por fin, auxiliado por la imagen que se le formó del valle, de gente no del todo hacendosa agrega:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hizo una iglesia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vuelve a la carga la resupesta original, recargada.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;… &lt;strong&gt;Solo&lt;/strong&gt;. Ni un mate le alcanzaron.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¡La pelotita, hay que volear los baldes, correr por los andamios y atajarlos arriba, che!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Leyes" /><summary type="html">Dura</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry><entry><title type="html">Pensamos que pensamos</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Pensamos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pensamos que pensamos" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Pensamos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Pensamos.html">&lt;h1 id=&quot;el-huevo-y-la-gallina--ordinales&quot;&gt;El huevo y la gallina.  Ordinales.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;“No logramos lograr ese logro” ex presidente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Días atrás ocurrió un hecho importante para la política latinoamericana, en Chile ganó el referendum por la reforma de la constitución, algo esperable y lógico.  78% de ciudadanos quieren cambiar la constitución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo curioso es la reacción de los empresarios, asombrados por la impresionante diferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultados por una -sic- consultora, descubrimos que tienen una visión mucho mas parecida a su deseo, que a la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creen que el ochenta por ciento del pais es clase media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posiblemente impulsados por expertos de marketing que sugieren &lt;strong&gt;“mentir”&lt;/strong&gt; un poco los números, terminan creyendo el hermoso relato de la realidad que hacen los medios, a los que -curiosamente- pagan fortunas de pauta, para que esos números sean cada vez mas parecidos a sus necesidades de facturación, pero que nada tiene que ver con la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realidad real, llamémosle.  No el glaceado berreta con el que la recubren los medios y los tiktokers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma lógica notamos ocurre con la educación privada.  Padres abonan fortunas para que su descendencia adquiera estos nuevos títulos nobiliarios, que significan los acumulativos y progresivos certificados de &lt;strong&gt;formación académica&lt;/strong&gt;.  Licenciaturas, masteres y doctorados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada año vemos nuevos métodos pedagógicos, nuevos formatos y formas de presentar los contenidos, son tan, pero tan adaptados para que estos niños &lt;em&gt;especiales&lt;/em&gt; cumplan el trayecto pedagógico, que obtenemos una casta de analfabetos funcionales, cuyo IQ en ningún caso supera la media, con títulos en inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto justifica sus chistes de rugbiers, que miren Susana o Tinelli y que compren smart wathcs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiste, innecesario, lo se, perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No puedo dejar pasar la oportunidad de citar al Willy, barriendo y pasando el chusmerío de la galería donde trabajábamos con Fernando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los vecinos estaba muy enfermo.  No concluye ahí, ni mucho menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que reconocer que algo de culpa -gracias Sigumund- puede haber operado en la patología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que el enfermo &lt;strong&gt;cornamentó&lt;/strong&gt; tiempo atrás a otro vecino de la misma galería comercial, conocido nuestro y este último partió -devolvió el equipo- en la total ignorancia de su “conditio cornae”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De resultas, don Willy acercaba el &lt;em&gt;minuto a minuto&lt;/em&gt; tanto de la patología, como del estado de la viuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Futura viuda al cuadrado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¡Tiene un virus en el celebro!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pasaba con el escobillón de ida.  A los dos minutos asomaba nuevamente su rostro por la puerta&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¡Y no se opera! -Pasada de regreso-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;sector-serio&quot;&gt;Sector Serio&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La comparación de la computadora con el cerebro humano, tiene el mismo sentido que comprar las virtudes o posibilidades de un grupo de rock con las de un yogurt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de correlaciones o &lt;strong&gt;matcheos&lt;/strong&gt; -como se estila decir ahora- comete el mismo error de quien asume la ausencia de temperatura como sinónimo de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos de acuerdo con que la publicidad lo hace, pero obedece a otras lógicas. Ahí opera la del mito, donde pierde sentido el concepto de &lt;em&gt;verdad&lt;/em&gt; y solo cuenta el volumen de repetición de lo mismo, como en &lt;strong&gt;El Chavo del Ocho&lt;/strong&gt;, o las campañas políticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es inocente la comparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca es inocente tomar de imbécil al lector, al que llamamos tiernamente: &lt;strong&gt;la gilada&lt;/strong&gt; en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nunca el peón se come al rey”(Ricardo Moyo).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La capacidad de procesamiento alcanzada por un micro procesador disponible en el mercado es 2 giga(s). Bit mas, bit menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre natura inventó algo mucho mas interesante, hace al menos un millón y medio de años aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inventó una máquina que funciona a base de ATP y ácidos grasos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barata, limpia, eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápida.  En muchos casos, no en todos, hay que reconocerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procesa sus propios combustibles, adapta la herramienta a multiplicidad de usos.  Siempre el centro de datos consume el 20 % del combustible, ni mas ni menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cuerpo del Homo Sappiens Sappiens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El poder de procesamiento de las computadoras se basa en la lógica del transistor -&lt;strong&gt;emisor, base, colector&lt;/strong&gt;-, ante una incógnita X, solo puede responder afirmativa o negativamente, porque solo cuenta con un polo &lt;strong&gt;N&lt;/strong&gt; y un polo &lt;strong&gt;P&lt;/strong&gt;.  Aun está en fase experimental la computación cuántica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un procesador de dos gigabites de capacidad de procesamiento, tiene dos mil millones de posibilidades (grosso modo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el contrario, la lógica del centro de cómputos del homo sappiens, se basa en la cantidad de posibles sinapsis de una neurona con otra, que es mucho mas que dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos dicen diez, otros veinte, hay quien arriesga que pueden ser veintiocho las posibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No veintiocho a secas no.  Veintiocho mil son las posibles entre N y P.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen que se me ocurre, es la que la pregunta es el tronco de un algarrobo MUY viejo, y la respuesta pueda ser cada una de las hojitas. Todas válidas y con el mismo rango de prioridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto debemos agregar que el cerebro medio del homo sappiens es de alrededor de cien mil millones de neuronas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las cuales -hay que reconocer- están destinadas a tareas de mantenimiento del fuselaje, que se conoce como el sistema nervioso autónomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El SNA, como se lo nombra ultimamente con esta yankeefilia de nombrar las letras en inglés y hacer corchetitos con los dedos índice y medio de ambas maños ESENEI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, la cifra, el nivel de proceso es bastante mas grande que la de una pc, per se.  No requiere un master en física atómica para descubrir semejante verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra virtud de la computadora de madre natura, es que no calienta demasiado.  Solo imaginar un gabinete que albergue tamaño CPU o sea &lt;strong&gt;si pi iú&lt;/strong&gt;, me causa gracia del tamaño del aire acondicionado para refrigerarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cerebro humano energéticamente eficaz, consume solo lo que necesita, si una neurona esta mucho tiempo sin actividad, el cerebro mismo decide no alimentarla mas y muere, concepto sobre el que seria util volver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una hojita del algarrobo no va a ser echarda de menos por la rama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un lujo inimaginable para un microprocessor, que no puede prescindir de ninguno de sus bancos ni un milisegundo. Todo colapsaría en la tristemente famosa pantalla azul de windows al ser llamada por un proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si un sector del cerebro se daña, en muchos casos, otro sector pasa a tomar el control de las tareas que tenía a cargo el sector dañado, algo inimaginable en el cerebro electrónico a corto plazo. Y mediano. Y largo. Y larguísimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invisible al usuario, como se estila decir ahora también.
Si hacemos el cálculo de las posibilidades de procesamiento de un cerebro común, la cifra sería&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100000000000 X 20000 = 2X10 elevado a la 15 potencia. Lo que arroja un número extraño: 2E+30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calculadora de Linux me dio ese número, la de Windows, me entregó una hermosa pantalla azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ya se lo que usted esta pensando, desprevenido lector.  Cada cerebrito de niño es un milagro demasiado valioso para que pase hambre o muera en el Egeo escapando de las guerras que inicia la OTAN (outieien).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hagamos ya la revolución socialista!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No. No tenia eso en mente. Perdón. Soy afecto a imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, valioso no es sinónimo de rentable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto significa que podemos jugar largo rato imaginando preguntas a una neurona del tipo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuanto es 1 + 1?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero mas interesante es cuando la pregunta no es tan simple, porque ahí es donde el cerebro huma no comienza a trabajar con la imaginación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Debería continuar &lt;strong&gt;fulana&lt;/strong&gt; en el bailando después su pelea con &lt;strong&gt;menganita&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo realmente interesante es que puede existir una respuesta &lt;em&gt;Si&lt;/em&gt; y tambien una &lt;em&gt;No&lt;/em&gt;.  Lo interesante del caso es la cantidad astronómica de posibilidades entre estas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la paradoja de Pascal, entre dos números reales, por caso del booleano cero o uno, hay un infinito de números flotantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y las posibilidades que trascienden esas respuestas y las superan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Un hombre ama una mujer”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Que tiene que ver con bailando, fulana y menganita?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Podrá preguntarse usted amigo lector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho, ese hombre que se plantea la pregunta puede estar enamorado, o nunca haberlo estado, o ver a su amada con “solo soñar con el sonido del peine en su pelo a mil kilómetros de distancia”. O que no sea una mujer. O que haya que amarla “antes que la comodidad del hogar nos arruine la fiesta” Ese si o ese no, siempre están predeterminados, por el amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si queremos continuar imaginando cuantas son las posibilidades del cerebro humano, indaguemos porqué otorgamos valor a un futbolista, valor positivo o negativo, o primero positivo y luego negativo, porque nos detenemos en semejante pelotudez en vista que todos vamos a morir, como sugiere constantemente el bueno de Homero Simpsons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuales son las preguntas que realmente nos van a servir en la vida, sabiendo que de todos modos moriremos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quien me dijo que Riquelme sirve para algo? ¿Ole? ¿Clarín? ¿Cristina F de K? ¿Marshal Mc Luhan? ¿Nike? ¿Adidas? ¿MTV? ¿La santa iglesia católica apostólica romana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No estamos hechos de átomos, estamos hechos de discursos, de historias, de amor que nos condiciona las respuestas de si o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y otro lado…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quien saca un provecho de asignarle valor a un deportista y estupidizarme?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Para esto madre natura se tomó la molestia de miles de millones de años de evolución, para terminar en esta pregunta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre natura se tomó esta ligera molestia para generar individuos que tengan una capacidad de raciocinio tal que les permita sonreír al ver titulares en las revistas seudo científicas del tipo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cerebro humano vs cerebro computadora&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo mas cómico es que es un lugar común, pareciera como que tienen que hacer una nota mensual con ese título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuentan con nuestra imbecilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo es mucho mas interesante cuando cerramos los ojos y pretendemos dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cierto individuo soñaba genialidades todos los días, lo sabía a la mañana pero no recordaba los sueños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una noche decidió ir a dormir con un block de notas en la mesa de luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despertó de madrugada sabiendo que era la mejor de las ideas que se le habían ocurrido.  Garabateó dormido una corta sinapsis de esa idea, para no perderla, ya que era muy extensa y completa.  A la mañana siguiente leyó en el block:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un hombre ama en secreto a una mujer”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto nos lleva a preguntarnos: ¿Que es mas importante el fondo o la forma?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simula siempre, por las dudas.
Luca Prodan iba por la calle vestido de luchador de karate para “alejar boludos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al arte de la guerra es el arte del engaño. El arte de quien sabe fingir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simular debilidades en las fortalezas, para esperar allí los golpes mas duros.
y simular fortalezas en las debilidades, para que el enemigo elija no atacar por ese flanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa es mandar felicitaciones por el día de la primavera, otra cosa muy distinta es pensar que ello tiene alguna importancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Punteado correcto del padrón y la correcta localización mental de cada individuo de nuestro base de datos en el store device.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CONOCIDOS / CLIENTE / PROVEEDOR / AMIGO / APOSTO / ÍDOLO / PELOTUDO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo mas importante: ¿Porque creo eso? Porque el individuo a etiquetar puede calificar para estar en mas de una categoría, con comodidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANÁLISIS DE SITUACIÓN:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OM (budista, sin comillitas ni OUEM) No existe ninguna razón por la cual deba estar cenando con estos VARIABLE DE LA TABLA DE MAS ARRIBA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MOVIMIENTO O ACCIÓN:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sorry, mi señora tenía entradas para ir a ver a Juan Falú al teatro.  (caben aquí comillas)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Juan Falú toca mañana (en el peor de los casos, que alguien note o le importe que te vayas)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es que tengo que ir a la peluquería, imaginate con estas mechas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si sos hombre y pelado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bueno. Eso, NADA (muy usado ultimamente para no decir nada)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El tema sobre el que me interesa volver es sobre la inactividad cerebral. Sobre dejar de darle estímulos y el accionar de madre natura a todo aquello que consume y no produce. AMPLIAREMOS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿ La tele es un estimulo? ¿O todo lo contrario?&lt;/p&gt;</content><category term="Linux" /><summary type="html">El huevo y la gallina.  Ordinales.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry><entry><title type="html">Paradojas</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Paradoja.html" rel="alternate" type="text/html" title="Paradojas" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Paradoja</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Paradoja.html">&lt;h1 id=&quot;la-paradoja-de-alfredo-casero&quot;&gt;La paradoja de Alfredo Casero&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Si fuera profesor de filosofía, elegiría este ejemplo para explicar la paradoja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paradoja proviene etimologicamente de &lt;strong&gt;PARA DOXA&lt;/strong&gt;, algo que está enfrentado, peleado con la opinión común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos ejemplos de paradojas nos muestran la imposibilidad de viajar en el tiempo y matar al abuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy asistimos a un RockStar pidiendo que la gente no cante la canción preferida desde hace dos años, que menciona a la mamá del presidente, poniendo en duda su buen nombre y honor, y que se popularizó en el hashtag #MMLPQTP cuando un rocker que se precie, debe partir al menos del descontrol, anarquía y la oposición al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es al menos cómico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos preguntarnos por ese público que pagó su entrada para poder cantar el “Hit del Verano” y no lo dejan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro caso en cuestión es aún mas paradójico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alfredo Casero, que hace un humor inteligente, pretende dirigirlo a un público o para utilizar palabras mas marketineras, un “target” poco inteligente, al decir del marketinero gurú de Cambiemos, Jaime Duran Barba en su clásico libro “El Arte de Ganar”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“El electorado está compuesto por simios con sueños racionales que se movilizan emocionalmente. Las elecciones se ganan polarizando al electorado, sembrando el odio hacia el candidato ajeno… Es clave estudiar al votante común, poco informado, ese que dice “no me interesa la política”… El papel de los medios es fundamental, no hay que educar a la gente. El reality show venció a la realidad…”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Duran Barba no está hablando de &lt;strong&gt;todo&lt;/strong&gt; el electorado, sino de SU electorado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Para un analfabeto, todos los libros son iguales” Dice Dolina.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Alfredo Casero, como La Beriso, están gatillándose un tiro en un pie, porque el target al que apuntan con su producto “artísitco” está del otro lado de la grieta.  Porque la grieta es estética.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El público que va a entender sus chistes, es distinto al que festeja a Miguel Del Sel, como dice El Indio, “Estas llamando un gato con silbidos”&lt;/p&gt;</content><category term="Linux" /><summary type="html">La paradoja de Alfredo Casero</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry><entry><title type="html">Música</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Musica.html" rel="alternate" type="text/html" title="Música" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Musica</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Musica.html">&lt;h1 id=&quot;definición-de-música&quot;&gt;Definición de Música&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;por Roberto Goyeneche&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La periodista le acercó un grabador demasiado grande para nuestros gustos, pero lo justificaremos diciendo que esto pasó en los setentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El entrevistado tenía un traje demasiado claro para esa hora del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una piel también demasiado clara para esa hora del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambarino líquido que contenía su vaso demasiado ancho, tampoco correspondía con esa hora del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese excéntrico lazo de cinta -que oficiaba de corbata “copada”-, nunca se correspondió con esa hora del siglo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no hubiera cantado tangos, sería el perfecto malvado de alguna película de &lt;strong&gt;Quentin Tarantino&lt;/strong&gt;, con un extraño bigote de asesino a sueldo. Consultó ella por fin, dando muestras en ello de sus cinco años de carrera de ciencias de la comunicación.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Qué dice Usted es la música? –Tal vez esperando que el Polaco Goyeneche empezara … “es el arte de combinar … etc”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¿Sabés lo que me dijo un tipo una vez? -contestó el polaco-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;¡Tantas cosas sabrás!, sugiero yo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La música, son unos &lt;strong&gt;negritos saltando un alambrado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El arte no tiene que ser grandioso ni hermoso para pegarnos la patada en el paladar, debe solamente ocurrir,como indica Borges.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonríe, con ojitos chiquitos que esperan la sonrisa en el interlocutor, que va a demorar solo un segundo mas en devolver la sonrisa, en acusar recibo de la gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces, esas respuestas a los estímulos que presentamos a las gentes, nos indican si debemos continuar las conversaciones, las relaciones o comenzar nuevas amistades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas respuestas nos ayudan a entender a asesinos seriales que extraen un fusil de asalto AK47 y vacían sus cargadores ante un auditorio.&lt;/p&gt;</content><category term="Linux" /><summary type="html">Definición de Música</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry><entry><title type="html">Mentira la verdad</title><link href="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Mentira-la-verdad.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mentira la verdad" /><published>2022-03-26T16:41:34-03:00</published><updated>2022-03-26T16:41:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Mentira-la-verdad</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000//blog/2022/03/26/Mentira-la-verdad.html">&lt;h2 id=&quot;mentira-la-verdad&quot;&gt;Mentira la verdad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En tiempos del engaño universal, decir la verdad  se convierte en un acto revolucionario.  ==George Orwell==&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay verdades absolutas que dejan de serlo por caprichos de la publicidad.¿O exactamente al revés?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace escasos meses el Blue Ray iba a revolucionar la vida de la gente, o el mini disk, años atrás, o el magazine, décadas atrás, por solo nombrar los soportes para archivos musicales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inundan los manuales de verdades indiscutibles que pasan a ser verdades a medias y pronto terminan siendo mentiras.  Decimos “la puesta del sol” o “suena en el eter” sabiendo que no es el sol quien gira y quedó demostrada hace siglos la inexistencia del eter como componente del aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bestiarios en los que asistimos con asombro a descripciones de criaturas mitad humana y mitad animal, o animal y vegetal y todas las combinaciones posibles, con detalles de donde encontrarlas, sus peligros, sus propiedades, su fisonomía descripta al detalle por gente notable.  Los mismo observamos con los atlas de territorios como “eldorado”, o el Olimpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas cuestiones pueden no preocuparnos, pero en un mometo empezaron a entrometerse en la salud de la gente. Quien tenga mas de cuarenta y menos de setenta años, carecerá de amígdalas por estas curiosidades inexplicables de la ciencia.  Como una serie que salió fallada de fábrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras verdades a medias como las brujas -pero que las hay las hay- o la luz mala, o los espíritus fueron desapareciendo del imaginario a medida que avanzaban los diferentes Epec por el mundo. La luz eléctrica arrojó un poco de luz sobre nuestras vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los incrementos en los costos de la luz a nivel nacional, es de suponer que volverán viejos fantasmas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un pícaro que instala verdades indiscutibles que años mas tarde resultaron discutibles, mientras que pasado un tiempito después resultaron mentiras.  Feinman y Leuco de esto algo saben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los sesenta había grupos de gente que vino a decirnos que estábamos totalmente equivocados con nuestro “sistema de creencias”, tiramos a la mierda las biblias y las corbatas; vinieron después los yankees a salvarnos con nuestros militares de esa “equivocación” de un mundo de todos iguales y fumar porquerías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después nos dijeron que no estábamos tan equivocados con la idea de cambiar el mundo, ahora con MM aparentemente volvemos a la idea de la equivocación y que el mundo es lo que digan los gringos y los mormones. Por lo menos hay una buena, van a desclasificar información importante de los servicios de inteligencia norteamericanos, que algo de fidelidad a su nombre tendrán, deben ser serviciales e inteligentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos dicen que no son tan inteligentes porque no tienen a nadie que hable árabe y que se enteraron de la caída del muro de Berlín por Fox News.  El paradigma de los demócratas, JFK ordenó mas de cien operaciones clandestinas de la CIA contra gobiernos constitucionales del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuantas cosas parecen verdad y resultaron mentiras, y después vuelven a ser verdad? ¡Como para que uno no ande algo neurótico!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fin del mundo es bastante recurrente, hay algo de masoquismo en esta idea fija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fin del milenio parecía medio antojadizo, máxime si pensamos que la fecha de nacimiento de cristo parece discutible al menos en un radio de 100 años para arriba o abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero los paranoiqueros son inteligentes e inventaron el efecto &lt;strong&gt;Y2K&lt;/strong&gt;. La explicación científica del fin del mundo que viene de la mano del chipset de dos dígitos para el año, no estaba previsto algo y que el mundo iba a colapsar el 31 de diciembre del 99, porque iban a caerse los ascensores, los edificios, los aviones iban a detener sus motores en el aire, los rifles iban a explotar en lugar de disparar, los relojes iban a empezar a contar para atrás y los muertos se iban a levantar de las tumbas.  Recuerdo haber leido una nota sobre las Petronas en Malasia.  ¿O una peli?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pareciera que nada de eso pasó o tomamos la píldora equivocada de la matrix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no, el fin del mundo mas copado era del calendario maya, el &lt;strong&gt;12 del 12 del 2012&lt;/strong&gt;. Parecía un poco mas creíble. Salvo por el pequeño detalle que los mayas no usaban el calendario gregoriano, porque sencillamente desconocían de la existencia de Europa y el papa Gregorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papa que sostenía que el mundo tenía cinco mil años de antigüedad, como el resto del cristianismo. Verdad irrefutable so pena de achicharramiento en la hoguera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que para los mayas el fin del mundo fué -paradojicamente- un 12, pero de octubre, cuando Cristóforo se arrodilló en un all inclusive caribeño, cuando bajó del crucero &lt;strong&gt;Santa María of the Seas&lt;/strong&gt; y reclamó todo lo que tocara a nombre de los reyes católicos, Perón e Isabelita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los Noventas rebosábamos de alegría porque USA no nos pedía Visa para ingresar a la Meca del capitalismo, después nos adecuamos a nuestra humilde condición de habitantes de “Costa Pobre” pero después de la visita del Barak, posiblemente volvamos a los “Años dorados”. No se.&lt;/p&gt;</content><category term="Linux" /><summary type="html">Mentira la verdad</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//images/default.jpg" /></entry></feed>
